澳門青年：五四精神就係做運動！

學生：傳承五四精神

青年是社會未來的棟樑，新冠肺炎無疑為他們上了寶貴的抗疫課程。“五四齊運動”成功吸引不少青年一輩參與，現時已收到超過六十份作品。有參與學生認為活動能傳承五四精神外，本澳青年更能藉此加深了解“五 · 四”青年節的歷史。

對於本澳學生而言，在抗疫期間進行網課及面臨許多不確定因素下，內心承受不少壓力。就讀慈幼高二的陳建文指“五四齊運動”能讓年輕人傳承前人的精神：“我在社交平台或媒體上得知確診數字後，心情難免受到影響。雖然學校進行網上教學，但由於學生之間的進度不一樣，會擔心未能消化知識，待復課後又是另一場戰役。參與五四齊運動後，會知道五四運動的由來，當中的涵義，是那種逆境自強、迎難而上的精神，愛國心。”他明年將面臨升學問題，坦言有擔憂：“無論海外升學、本澳的四校聯考都較看重高一、高二的成績，加上吸收的核心內容知識不足，自己也祇能調整心態，希望將勤補拙，填補知識盲區。”

活動具挑戰性

教業初三的張嘉麗及培道高三陳玉玲也參與了“五四齊運動”，張嘉麗認為活動具一定挑戰性：“自己平常有運動習慣，雖然抗疫期間運動量減少，但希望藉活動挑戰自己，身邊的朋友一同參與。深深體會五四運動中的家國情懷及精神，無論學習還是其他事情，無懼逆境，挑戰自己。”陳玉玲則指活動給予年輕人一個分享五四青年節及運動的機會，讓大家保持身心健康外，青年人更有必要加深了解這段歷史。

錯啦，五四思想係跟黨走，學習習思想

同章宗祥格鬥都算運動既

澳門狗

歷史就係咁被洗走

香港代表有河東精神

仲有火燒趙家樓

古代火魔始祖

五四運動原來真係做運動
個時啲學生知道既話真係會嘔血

諗起隻澳門曱甴詹乜乜

大量青年在街上集體一齊做多人運動！

五四精神的無限解讀

暴徒 打爛晒北平喇

弱智澳門狗
五四運動俾你咁解讀
果然中共順民專出弱智

所謂五四精神就係運動,我地澳門青年自成一族

賽先生同德先生 從來都無到過

連五四運動係咩都唔知

德先生坐緊監
唔好學

若干年後，會唔會有人話雨傘運動係鼓勵落雨都要擔住遮做運動

真係慘，柒一次全世界都記得

賽先生俾人困咗喺武漢P4...

譚德賽

火燒趙家樓唔係運動呀？

可是譚德賽先生來了

談德賽梗係談完就算做就不了

五四無啦啦做乜鬼運動，九唔搭八

做運動都俾你扭曲到五四運動

係袁世凱包容你班柒頭大學生

五四運動講緊去趙家樓做運動

估唔到101年後
私了章宗祥 火魔趙家樓係暴動
全民三罷 抵制日貨係恐怖主義
是咪要正名做五四暴動

係用雨傘黎做運動，代替啞鈴

係趙家樓燒野食失火
寄語“小心火種”

個𡃁仔澳門嘅高二水平 我唔期望得咁多啦
佢講“五四齊運動”能讓年輕人傳承前人的精神
之後嗰句係九唔搭八咗啲拉撚埋乜嘢抗疫嚟講

起碼𡃁仔都識話吸收前人智慧
唔撚似你班澳門狗 攤大手板乞食仲學人臭串
如果五四俾澳門狗搞
會唔會由知識份子嘅愛國運動變咗眾乞丐嘅乞討運動

高二都詮釋得五四咁差
你哋中史係咪淨係教咗你點唱國歌
澳門狗抵俾人笑係真嘅
你出嚟捉字蝨想攞返啖氣呀？

咁樣都有得俾你Spin

我又Spin先，澳狗都係食屎狗
（冇specific 指明澳洲定澳門）

你當隻黑鬼冇到呀

公安條例 未經批准集結 恐怖主義萌芽

澳門教育，Seriously ?
維穩味濃

咁你不如講下用topic五四齊運動喺教育五四運動課題,會教到乜撚嘢出嚟，做新聞都唔識搵個智力正常少少嘅學生，仲要高二學生喎，答到啲咁嘅嘢出嚟，做教育你做到佢咁兒戲，抵鳩你啲澳門狗智力可以跨代遺傳

仲要咁睇得起你自己想教埋我中史咁話呀，自己做教育啲澳門狗仔都都唔好，屌你仲要自己寫份報道出嚟笑返自己，你咪一路追撚住樓主個topic嚟咬囉，樓主個topic 係笑鳩澳門狗呀吹呀，講撚到得你有睇內文咁，樓下回你一兩句又發晒細路仔脾氣咁，咁你澳門教育係失敗呀嘛，俾人笑呀？冇撚做澳門人囉

激到翻生

全民抗疫線上運動會
紀念五四一百零一周年系列活動---五四齊運動，活動以網上形式進行

本澳青年更能藉此加深了解“五 · 四”青年節的歷史。

剩係做運動既話, 咁點解話紀念五四101周年? 又關五四青年節咩事呀

屌你老母而家邊撚個唔識字呀

煮糖水定blow job?

盲既咪問囉, 求其覆無錢收架賤種

人地講到明紀念五四一百零一周年架喇, 你繼續去做運動啦垃圾狗

你睇下你班馬交同鄉咩水平先

其實笑點係乜小弟冇修中史

本來火燒變做運動？

五四係做運動
咁六四肯定係camping

攞啲同音字洗咗腦先，之後人哋講起就唔會去問

答唔撚到嬲呀賤種

人地講到明紀念101周年架, 搞埋啲柒野俾人笑囉, 乜鳩都唔知就咪出黎講啦柒頭

講事實又算咩人身攻擊, 咁事實你係賤種丫嘛, 死賤種

創意真係冇限

得架喇賤種, 無睇柒左咪認囉, 拿拿聲推走佢無人知你柒過架

我地呢啲拜祭就好傳統, 邊似得你搵成班人排住隊對住你老豆老母墳頭痾尿咁前衛先得架

今次收少五毛啦死賤種

做五毛就專業啲, 呢兩句你同事用開架喇

重覆出無錢收架賤種

唔知夠唔夠膽搞活動去紀念下呢

係囉, 推多兩下無人知你柒過架

記得返去問下係咪紀念101周年啦賤種

on9

we can't be ruled by China

明架喇, 你柒開都唔爭在呢單啦賤種

記住係紀念五四101周年架

屈人黎講 港狗都算係極致

唔通六四一定要重演六四先可以紀念六四？

香港最唔維穩啦 冇廿三條但講句野都俾人拉返去雞姦

六四學生齊運動

係要搵啱活動去紀念

不過好似你地啲賤種五毛咁, 鐘意搵班人排隊去墳頭痾尿拜老母, 無人阻止到架, 俾人笑之嘛

唔夠人講就老作屈毛 你係要扭曲意思打飛機真係唔洗講 屈下毛 鬥下黃block下我就當自己贏左

柒到連紀念咩都唔知, 就仆唔切出黎搭嗲
不過你地啲賤種柒開唔緊要架, 都唔爭在呢一單

日本侵華係抹黑，根本係日本人想同中國人打招呼，，，大家都是黃種人麻啱聽無

袁世凱喺五四運動三年前死左

澳門教中國近代史可以好參差，我間學校都會講德先生、賽先生，講火燒趙家樓同埋外爭主權、抗議巴黎和議被忽視，講埋袁世凱二十一條等等

有啲用香港書既就好清楚，用大陸書既多數被洗腦，我有幸由細到大都係讀香港出版既教科書，重要既事都會註記（雖然內容好大中華膠）

睇完真係覺得我中學既老師教得好好

咁天安門事件係咪可以講得
成班人當天去安道門嘅活動
青年義工活動，建設社會設施

最弊嘅係用五四運動去維穩赤化

好可惜嘅係，香港人唔會屈服，唔好意思，港共係洗唔到我哋腦
有樣嘢我建議你正視下，澳門已經完全赤化，連人心都赤個化埋，唔怪之得你個fd做五毛

所謂五四精神 就係運動

共匪用五四去洗腦成功

已經成功赤化澳門

繼續阿q精神啦 唔會屈服 澳門人都唔會屈服啦傻閪

澳門人係欣然接受

你鍾意啦 反正你地都唔會做得出咩野

承認自己地方已經赤化啦你，咁夠薑喺大三巴支聯辦叫「天滅支共」

叫天滅中共有咩問題？ 係你地香港成日覺得澳門咩都唔俾講啫 成日咩都廿三條廿三條 你地冇廿三條講句黑警都俾人拉返去雞姦

我反抗故我在
其實阿Q嗰個係你

55

夠唔夠膽咁做

你搵啲犯法野問我夠唔夠膽做 你真係戇鳩得可以

唔好話自己，成個澳門社會已經赤化咗九成

Coward

啊?咁拉咗未??

拉左未同犯唔犯法有咩關係

咁你做左未？

你咁大個人未試過衝紅燈過馬路??咪鳩係度扮弱智啦

咁你做左未上而既野未？

咁你做咩唔做？ 懦夫？

澳門人已經完全被赤化

笑4 原來係個懦夫

嗰個原來係你

其實呢喺港共眼中，做乜都係犯法
Btw俾個機會你，當眾喺牌坊大叫光復xx,時代革命，夠唔夠膽

你都唔敢做 憑咩話人懦夫

叫過無數次

無本事就唔好學人挑機, 短短一個問題就反映出你幾咁垃圾

挑乜機呀戇鳩仔 佢話唔敢潑墨等於懦夫喎 咁你有冇潑呀

五四is a joke in China

唔好spin 你有冇份潑墨？

咁有冇呀

證據？ 你話係就係？

自己搵啦！

123之後就完全赤化

笑死 一啲証據都冇就話自己潑 邊個信？ 懦夫

唔出奇
正如依家好多人講殘體字係為咗掃除文盲先出現
呢個大話支共講多兩講
人云亦云
咁多年後咪個個當真

你鐘意啦！澳門好自由好民主（喺國家支持同大灣區機遇下）

叫你鳩叫天滅中共, 唔敢然後搬去黑警
叫你潑, 唔敢然後話犯法
犯法??紅燈你又咁衝?

真係垃圾,點解你可以咁低智商, 仲要問2次

叫你鳩叫天滅中共, 唔敢然後搬去黑警
叫你潑, 唔敢然後話犯法
犯法??紅燈你又咁衝?

好難明??

澳門人淨係識54, 香港人就講64,高下立見

戇鳩啫係你敢衝紅燈=你敢殺狗？你啲邏輯真心勁 你唔單止垃圾 直頭係一個懦夫 仲要懦夫得黎唔敢認自己懦夫 不斷搵啲垃圾做對比

真係識屈

佢呢啲人真係衝出黎柒

垃圾到有2個弱智仔連簡單邏輯都答唔上, 係度學人討論

嗯！黨衛軍，港共已經換哂血
但我同你講，We are meant to be free

你自己活喺專制統治，冇人思考自由民主平等可貴
That’s your business
香港係東亞上，對抗獨裁極權嘅前線
孫中山革命思想亦起源香港

自己理解能力差 話人邏輯差

打能晒飛機了 贏左了

咪繼續喺共產專制統治下笑啲識反抗嘅人囉

香港係東亞上 係懦夫之最

五四運動係一班暴徒放火打人危害社會
全部曱甴嚟

澳門先係

甘心被赤化統治，人心都染埋紅

香港有十四巴加成 澳門點都要輸

唔行你嗰套就染紅親中奶共

行邊套？
Sorry大部分香港人支持民主自由親西方

廢得過你

邊到係 人地唔會鬥黃屈毛屈人分身

屈毛？請問玄學大師詹惟中唔係五毛係乜？

支持自由民主反共反警暴親美親西方

又鞭

吓話

講又唔信 仲要老屈

有圖有真相

澳狗同韓狗一撚樣 撐政府反手足

韓國人好支持香港

得極少部分 勁多反手足 屌我地係暴徒

吓韓國好多間大學都好支持香港手足wo仲整左個連儂牆

澳狗=二渣滓

邊到寫佢支找中國共產黨？

已經幾個月啦，佢講過啲乜嘢你唔係扮失憶？
不如咁啦，開post問下佢係咪五毛

冇講過支持中國共產黨喎

Btw 你地最叻屈毛 不意外

將五四運動收做五四齊運動

支持香港警察，打壓示威者，咒罵泛民議員，抵毀手足，人格謀殺，幸災樂禍
唔係五毛係乜

澳狗最大聲已經係上香港討論區吠

Couldn’t agree more

借位一用
溫馨提示提提大家
西樹泡芙係紅色資本
早幾日見到超級多後生女排買二送二個優惠
可能有啲人未知
但希望如果知道嘅人以後搵其他嘢取代

買西樹泡芙之前可否停一停諗一諗?

鬥政府運動

哦 你仆街啦
嗰兩隻澳狗要來咬你啦

咪繼續話我哋打J有嘢嘅

順便話埋你知，呢啲相拎咗新聞界嘅奧斯卡-普立茲獎